\section{Plugins}
In der Benutzerdokumentation wird nur die Installation, sowie die Benutzung von Plugins behandelt. Für die Erstellung, muss man in der Entwicklerdokumentation nachschlagen.
\subsection{Installation}
Um ein Plugin zu Installieren, muss man es manuell in die unten aufgeführten Verzeichnisse einfügen:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Linux und OSX:} /usr/local/lib/tep/
	\item \textbf{Windows:} C:\textbackslash tep\textbackslash plugins\textbackslash
\end{itemize}

Falls das entsprechende Verseichnis nicht existiert, muss man es selbst erstellen.
\subsection{Ausführung}
Der Aufrufname der Erweiterung wird durch den Dateinamen (ohne .lua Dateiendung) festgelegt. Der Dateiname einer Erweiterung darf lediglich folgende Zeichen enthalten:
\begin{itemize}
	\item Lateinische Buchstaben (a-z und A-Z)
	\item Ziffern (0-9)
	\item Folgende Sonderzeichen: Plus („+”), Minus („-”),  Punkt („.”), Unterstrich („\_”), At („@”)
\end{itemize}

Wird also ein Plugin mit Dateiname „meine-methode.lua” installiert, so wird sie wie folgt aufgerufen:
\begin{lstlisting}
$ tep meine-methode --person "Lukas"
\end{lstlisting}

Dieses Plugin nimmt ein Argument "person" an. In diesem Argument steht eine Zeichenkette.

Hat das installierte Plugin den gleichen Namen wie ein existierender Unterbefehl, wird der Unterbefehl bevorzugt ausgeführt.
\subsection{Testen von Plugins}
Es ist möglich Plugins zu benutzen bzw. testen ohne diese installiert zu haben. Um dies zu erreichen, muss man den Unterbefehl „teste” ausführen.
Dem Unterbefehl wird als erster Parameter der Pfad zur Plugindatei übergeben. Alle weiteren Parameter werden an das Plugin gereicht.

Beispielhafter Aufruf einer Methode eines nicht installiertem Plugin "meine-methode":
\begin{lstlisting}
$ tep teste /tmp/meine-methode.lua --person "Lukas"
\end{lstlisting}

Das Plugin befindet sich im Ordner "/tmp/" und nimmt ein Argument "person" an. In diesem Argument steht eine Zeichenkette.